何韻詩 黃耀明 中環高歌 「離家遠竟撐到目前」 音樂獻良心犯

何韻詩 黃耀明 中環高歌
「離家遠竟撐到目前」
音樂獻良心犯

要聞

0:00

【傘運3周年】
【本報訊】風雨飄搖，撐傘者都是命運共同體。聲援政治犯的「共同體」音樂會昨晚在中環舉行，約500人冒雨舉傘撐場。歌手黃耀明籲公眾「永遠同年輕人同行」，「成年人責無旁貸，要把握每一個機會行出嚟，企喺佢哋身邊」。

記者：鄭啟源 葉偉東

何韻詩昨高唱《光明會》為良心犯打氣。許頌明攝

音樂會由「守望前線」及文化界主辦，聲援117入獄或面臨審訊的政治犯；音樂會傍晚6時在中環愛丁堡廣場舉行，其間多次下起驟雨，音樂會一度暫停，市民紛紛舉傘留在原地。現場觀眾包括手推嬰兒車的家長，亦有中年人「擔凳仔」或席地而坐，跟隨音樂節拍歡呼拍掌；主辦單位及其他攤檔的負責人則以年輕人為主。

打頭炮出場的歌手何韻詩稱，原本對政治不太熱衷，但成年人有責任與政治犯同行，作為後援力量，並即席獻唱《光明會》一曲。她說此曲是10多年前寫下，原本關於她個人，但近年香港發生的事重燃此曲的生命，其中一句歌曲是「立誓要剷除沉悶領導層」。她又以《千千萬萬個我》歌詞「勇者不只得我」作喻，寄語公眾各自在崗位為社會出一分力。

黃耀明演唱《親愛的瑪嘉烈》獻給年輕人。王子俊攝

多名在囚抗爭者的親友在台上分享，其中朱偉聰母親一度哽咽。

面臨判刑的岑敖暉（右）在台上呼籲大家於危難當前站在一起。
多名在囚者親友分享

壓軸出場的黃耀明則演唱歌曲《親愛的瑪嘉烈》、《It's my party》，並讀出歌詞「慘綠青年，你比我沒底線，行裝更多，年資更淺，離家更是遠，竟可以支撐到目前」獻給年輕人。黃稱香港40至60歲的中生代享受不少香港的好，但這一代年輕人卻要承受香港的壞。他呼籲成年人把握機會與年輕人一同抗爭，同時呼籲年輕一輩讓成年人陪在身邊，因大家在抗爭路上是命運共同體；目前港人似被牢籠困住，言論和表達自由受限，不能暢所欲言，創作人害怕會誤中地雷。

另一演唱者黃衍仁表示，當日反東北集會他也在場，他曾以為外面世界只是一個更大監獄，但直至抗爭朋友入獄，「我先發現喺出面原來仍然可以做好多嘢……至少我仍然可以喺出面唱歌」。

多名在囚抗爭者的親友在台上分享。東北案何潔泓的母親稱，女兒獄中來信寫道「媽媽你心情好啲未？我喺邊度都搵到存在意義」，何母嘆謂「冇任何嘢可以擊倒佢嘅信念」；何潔泓的妹妹潔明則代姊姊向公眾發出訊息：「縱然大家會有軟弱之時，讓我們都變得堅強，相信公義在身旁，大家一起扛。」另一抗爭者朱偉聰的母親一度哽咽，她知道兒子多年來支持新界東北村民，一直支持他參與社運。

大會又播出俄羅斯異見分子、樂隊Pussy Riot主音Nadezhda的聲援片段，稱雨傘運動是和平示威，質疑港府侵犯港人的集會自由、結社自由及表達意見的權利。學聯前副秘書長岑敖暉的多名戰友被囚，他本人也面臨判刑，他在台上發言，指大家飽受壓迫、孤單和軟弱纏擾，在威權政治來臨的時代，希望大家在危難當前站在一起，不讓任何被壓迫的人孤單。

多名市民昨冒雨參與聲援政治犯的「共同體」音樂會。

相關新聞

「歷史會說明一切」
要聞 6小時前

林淳軒：威權時代要團結
要聞 6小時前

三年前含淚勸學生撤退 羅致光：決定正確
要聞 6小時前

傳梁振英欲以「平亂」邀功
要聞 6小時前

當其他明星賺緊大陸錢時，佢地斷左生計

樓上有無片名呢

何韻詩昨高唱《光明會》為良心犯打氣。許頌明攝

黃耀明演唱《親愛的瑪嘉烈》獻給年輕人。王子俊攝

多名在囚抗爭者的親友在台上分享，其中朱偉聰母親一度哽咽。

面臨判刑的岑敖暉（右）在台上呼籲大家於危難當前站在一起。

多名市民昨冒雨參與聲援政治犯的「共同體」音樂會。